\usepackage{etex}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[a4paper,top=2.5cm,bottom=2cm,outer=2cm,inner=2cm]{geometry}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{verbatim}

%Aggiunte da Ale:
%\usepackage{hyperref}
\usepackage{environ}
\usepackage{tabto}
\usepackage[siunitx]{circuitikz}
%\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2\textwidth}\rlap{#1}}


%aggiunte di gimmy:
\usepackage{microtype}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{siunitx}
%

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{paralist}
\usepackage{subfig}
\usepackage{array}
\usepackage{xy}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{slashbox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\restylefloat{figure}
\usepackage[T1,OT1]{fontenc} 
\usepackage{chemfig}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[makeroom]{cancel}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{braket}
\usepackage{multicol}

\usepackage{grffile}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{matrix}
\usepackage{pgfplots} 
%\pgfplotsset{compat=1.15} %seems to break things up
\usetikzlibrary{shapes.geometric,calc}

\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{python}
\usepackage[cache=false]{minted}

%% AGGIUNTE DI MAMA
\usepackage{caption}
\usepackage{appendix}
\usepackage{mathtools}
%\usepackage[toc, page]{appendix}


%\topmargin 3cm
%\oddsidemargin 2cm
%\evensidemargin 2cm
%\textwidth 16.5cm
%\textheight	23.5cm
%\marginparwidth 2cm
%\marginparpush 2cm


\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Teorema}%[section]
\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposizione}
\newtheorem{post}[thm]{Postulato}
\newtheorem*{cor}{Corollario}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definizione}[section]
\newtheorem{exmp}{Esempio}[section]
\newtheorem{prob}{Problema}[section]
\newtheorem{hint}{Suggerimento}[section]
\newtheorem{sol}{Soluzione}[section]
\newtheorem*{obs}{Osservazione}
\newtheorem{ese}{Esercizio}
\newtheorem*{esemp}{Esempio}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{note}{Nota}

%pseudo-teorema
\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{acquisition}{Acquisizione}
\newenvironment{acquis}[1]{
    \begin{acquisition}[\texttt{#1}]
    \end{acquisition}
    \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Parametro & Valore\\
    \hline
}{
    \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
}

%abbreviazoni molto utili
\def\dsum{\ensuremath{\displaystyle\sum}}
\def\dprod{\ensuremath{\displaystyle\prod}}
\def\dint{\ensuremath{\displaystyle\int}}
\def\doint{\ensuremath{\displaystyle\oint}}
\def\dfrac{\ensuremath{\displaystyle\frac}}
\def\b{\ensuremath{\widehat}}
\def\R{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\def\d{\ensuremath{\partial}}
\def\L{\ensuremath{\mathcal{L}}}
\def\C{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\def\N{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\def\Lp{\ensuremath{\mathbb{L}}} %L di spazio Lp
\def\grad{\vec \nabla}
\def\div{\vec \nabla \cdot}
\def\rot{\vec \nabla \times}
\newcommand{\dbar}{\mbox{\normalfont\fontencoding{T1}\upshape\char158}} %per la d tagliata

%Sono inutili ma volevo provarli
\newcommand{\deriv}[2]{\dfrac{d #1}{d #2}}
\newcommand{\dd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\pderiv}[2]{\dfrac{\d #1}{\d #2}}


%%%% EXLIST def
%\usepackage{enumitem,amssymb} %già inclusi sopra
\newlist{todolist}{itemize}{2}
\setlist[todolist]{label=$\square$}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\newcommand{\done}{\rlap{$\square$}{\raisebox{2pt}{\large\hspace{1pt}\cmark}}\hspace{-2.5pt}}
\newcommand{\wontfix}{\rlap{$\square$}{\large\hspace{1pt}\xmark}}
\newenvironment{exlist}{
    \begin{multicols}{4}
    \begin{todolist}
}{
    \end{todolist}
    \end{multicols}
}
\newcommand{\ok}{\item[\done]}
\newcommand{\todo}{\item}
% USAGE:
% \begin{todolist}
% \item[\done] puppa
% \end{todolist}

\newcommand{\AND}{{\texttt{\hspace{2pt}AND\hspace{2pt}}}}
\newcommand{\OR}{{\texttt{\hspace{2pt}OR\hspace{2pt}}}}
\newcommand{\NAND}{{\texttt{\hspace{2pt}NAND\hspace{2pt}}}}
\newcommand{\NOR}{{\texttt{\hspace{2pt}NOR\hspace{2pt}}}}
\newcommand{\NOT}{{\texttt{\hspace{2pt}NOT\hspace{2pt}}}}
\newcommand{\XOR}{{\texttt{\hspace{2pt}XOR\hspace{2pt}}}}
\newcommand{\XNOR}{{\texttt{\hspace{2pt}XNOR\hspace{2pt}}}}

%% ADDITIONAL SETTING
\colorlet{BgGray}{lightgray!30}
\setminted[octave]{tabsize=4,mathescape,frame=lines,bgcolor=BgGray,framesep=2mm}  % non funziona
\setminted[arduino]{tabsize=4,mathescape,frame=lines,bgcolor=BgGray,framesep=2mm}

\setminted[c++]{tabsize=4,mathescape,frame=lines,bgcolor=BgGray,framesep=2mm}
\setcounter{MaxMatrixCols}{20}